謝偉俊撐惡法直上大會 范國威反擊：徹底破壞立會監察功能

謝偉俊撐惡法直上大會
范國威反擊：徹底破壞立會監察功能

左起：胡志偉、謝偉俊、范國威及黃國健昨獲邀出席電台節目討論送中例。董立華攝

【西環下旨】

【本報訊】中聯辦向建制派下旨力挺修訂《逃犯條例》後立竿見影。工聯會黃國健聲言立法會內多數議員支持修例，歸咎若港府要把草案直上大會，也是民主派之過。被視為「西環契仔」的謝偉俊更指，將草案破格直上大會是「長痛不如短痛」，更揚言「唔差在」破壞法案本需經法案委員會審議的議會傳統。建制派為了鼓動民意，將在全港擺設百個街站撐修例。民主派則指，直上大會的做法只會令民意不能彰顯。

記者：呂浩然

中聯辦前日召見人大、政協當面下旨，要求建制派支持港府修例，強調修例必定要成功。港區人大代表吳秋北、曾任警務處處長的全國政協委員鄧竟成，昨到中環擺設街站撐修例，未來目標更要在港九新界開設百個街站。

相關新聞：《華爾街日報》：對港致命一擊

黃國健歸咎民主派助攻

另一邊廂，黃國健與謝偉俊亦出席電台節目為修例背書。黃國健表示，港府無意收回草案，議會內又有多數議員支持修例，故此應討論如何完善草案。黃國健歸咎若港府最終把草案直上大會，「最大助力」是民主派，「如果你哋（民主派）唔係咁搞嘅話，係冇任何理由畀佢（港府）直上大會」，認為民主派應該檢討。

謝偉俊接力撐修例指出，中國是香港的宗主國，但現時中央有權不准香港移交逃犯到其他國家，卻無權要求香港移交逃犯是「超現實、完全唔合理嘅安排」，故應聚焦如何令兩地移交機制具有效保障，「任何政治迫害唔會有事、任何宗教迫害唔會有事」等。

曾建議透過專責委員會審議草案的謝續稱，如今當局要把草案直上大會也是「迫於無奈、長痛不如短痛」，覺得「一次過做咗先，慢慢再修補番」，最終「真係唔掂嘅，投票算數」。直上大會的做法被指破壞議會傳統，他推說「（法案委員會）雙胞胎、鬧秘書處、肢體抗爭」等不成體統的事都發生了，反正「乜嘢都破壞晒……都唔差在壞多呢次半次啦」。

胡志偉：商界逐步走資

出席同一節目的新同盟范國威即回應，指直上大會的做法絕不可取，因為議會有嚴謹程序，這做法是徹底破壞立法會監察政府的功能，亦使到民意不能透過法案委員會的審議及舉辦公聽會來彰顯。

民主黨主席胡志偉亦解釋，今次修例打開兩地法制的區格，觸動一國兩制的根本，即使當局揚言修例，香港仍有權不批准移交，但若提出申請的是北京，難以令人信任特首有膽拒絕，而現時修例未通過，已有商界開始改變把內地資金放在香港的做法，反映港人的憂慮是事實。

相關新聞：建測界：修例成頭上一把刀

上一則
上一則
買手「拉布」今無活豬供應

下一則
下一則
《華爾街日報》：對港致命一擊

《華爾街日報》：對港致命一擊
建測界：修例成頭上一把刀
曾稱拒西環拉票 林鄭違諾
國歌法委員會趕開會毛孟靜：怕得罪西環？廖長江：遲啲答
吳靄儀：特首硬頸斷送港利益

謝偉俊想做千古罪人？